做緊Starbucks 你問我答

Pt 轉ft做左兩年 港島區 普通b仔

落order既時候會唔會畫個笑臉比客係個杯到

點處理食唔晒既食物？e.g. 當日過期既三文治

咖啡師人工幾多？

焦糖星冰樂 點解咁好飲?

新人入職 係咪負責洗廁所

有無學啲豆既種類，炒法，來源地，味道，同埋唔同既沖咖啡方法？

有咩入職要求

Training 嗰時有無人工

用中文嗌會唔會俾你地笑

我都做過
每次番去都會r野飲

睇心情好唔好 or熟唔熟 而家有d鋪用label sticker出order就唔會畫杯

食得落就食左佢 唔食就掉 唔比帶走

Pt 36-39$ 根據經驗
Ft 11k-12.5k 都係睇經驗

唔知喎 佢d ingredients 出面買唔到

我冇囉 因為好多鋪都冇廁所 唔係新入職先要洗 你鋪頭有廁所就有份洗 收夜

有少少 有興趣呢d可以報名做coffee master學好多呢d 一般b仔就得抄檔學

有手有腳 唔洗識咩 港島需要你 我有個partner弱智嫁

梗係有錢

唔會 你叫錯就會 例如熱既frappu

Pt而家有$4x喇

前港島pt partner表示得36

做Starbucks係咪全部都係ive仔？點解次撚次都雖錯我個名？

幾多年前

三年前
辣殺美心，最有價值係員工咭

幾時轉工

新人負責打大佬

想要隻夜櫻杯 可唔可以話我知你果度仲有無

美心垃圾
去人味
btw 若果你真心愛咖啡既話
有乜野令你由 pt 轉 ft?

係連鎖coffee shop做緊，成日見d客叫野飲要求多多，以為自己好型，但其實d要求係7嘅
所以想開post一次過講返晒比大家知，等大家唔洗做7頭，同行又可以對少d7頭客
利申自己唔係識好多，但基本野都識d，歡迎發問嘅
1.latte係奶咁解，唔係牛奶咖啡，不過叫latte都知你要牛奶咖啡
2.其他地方唔知，但我做個間caffe latte係冇落糖嘅，唔好再講少糖走糖
3.matcha latte係抹茶牛奶，係抺茶粉加奶，冇咖啡係入面，試過有個八婆OL客問我有冇咖啡係入面，同佢講完冇又唔撚信，仲要話乜撚野話明latte點解冇咖啡，真係7到世界級
4.single/double espresso 即係一/兩個shot 嘅咖啡，所以咁平，會用個細杯仔裝，以後唔好再問點解咁細杯 真係會好7
5.espresso本身得熱，想要凍可以叫espresso on ice，咁就會加冰比你，但杯野相對會淡咗
6.Flat White本身冇foam嘅，唔該唔好懶醒叫Flat White no foam，我會係背後笑你on 9
7.Ristretto Bianco同Flat White得熱，原因應該係同杯野本身原理有關
8.Ristretto Bianco係拎咗每個shot最濃個part加奶，唔好再問點解咁苦，飲唔到就唔好飲，叫完又屌我地沖得苦得滯
暫時諗到咁多，之後諗到再講
其實叫咖啡唔明，d員工都好樂意回答，但唔該唔好再用埋晒d西態度，落埋晒d on 9 要求

見呢排開post請人 有無人去申請

利申：下星期interview

收bar要你打架啦，唔知而家規矩有冇變

前starbucks ic
最開心係有張員工證食元氣千両有折

叫D ic幫我收吧

樓主 點解你其他post做外資公司 event assistant又做marketing?

笑撚死
Binc

同店經理關係唔好+之前因為某D問題成日遲到RESIGN左,有無可能係其他區JOIN返

屌我當年要我一個女仔打大佬
兩個男既ic望住我又唔幫下手我真係勁嬲

Umm 我大學畢業不過都成日唔識讀人名 咩人都有嫁喎 有d幾乎唔識英文咁濟

都係畫杯有人情味啲

點解杯鮮奶抹茶係啡色？
你地用開咩抹茶粉？

朱古力鮮奶紅茶好好飲 點整架

垃圾工都你問我答 你都on99

starbucks唔係乜都自動？
邊忽咖啡師

禁個制搖兩下就叫咖啡師架啦

整frap師

抹茶係綠色粉 培茶hojicha 先啡色 公司d 貨得公司lego 唔知咩生產商

咩都要做架啦，的ic有時睇人
利申：女，瘋狂搬奶加打大佬

平時Mocha 果d朱古力醬加english breakfast tea 再加奶
Teabag 牌子係teapig 朱醬就唔知 茶奶1:1 朱醬睇返size 睇mocha比例一樣 我覺得好甜

後面個大姑問點解佢無花花
收銀叫人畫返比佢

每個職業都有個名姐 雖然好多員工對咖啡既了解同沖咖啡既技術唔高 不過我覺得公司文化幾好囉

我做pt 都比三個ic焗我收bar 果時我係唔識收bar嫁 咪又係要上 打地fill 奶做到頭都暈

有次個店員畫花花比我

唔嗟凍熱係咪直接當我要熱 成日唔記得講要凍飲

但係而家咩都講速度 尤其港島鋪忙到hihi 唔用貼紙機真係唔掂 仲有d discount 鋪 下下嗌十幾杯野 點mark 我由mark杯鋪調去貼紙鋪 一秒做左till神 即係收銀極快 我覺得對partner黎講 貼紙鋪真係快同方便好多 如果貼紙鋪想畫杯就要特登take 完order 號去貼紙位畫 好大機會比ic diu到hihi
有時d客叫完收完錢又轉野 我地要係貼紙上面改野已經好驚比ic diu

睇咩鋪同咩天氣喎 我以前做office 鋪 無咩客會飲凍野 所以有講就當係熱 但旅客區同學校鋪 d客幾凍都飲到凍野 所以要問 利申無點做過商場鋪 唔知
我盡量都問 出錯又比ic diu

以前新人要收工洗隔油池洗地膠

Ummm我唔係鍾意咖啡架我自己都好少飲咖啡
第一個原因係人 可能你哋幫襯會覺得我哋啲同事好MK啊或者好冇禮貌但係我覺得係一班後生仔大家好開心一齊玩一齊返工 雖然呢度啲同事咩都有可能學歷唔高或者有啲會好鍾意講粗口啊嗰啲但係多數心地幾善良（我去過十幾間鋪見既人， 有八成都幾好）
另一個係當放下假 返operation開心過返office多好多 （返過intern覺得office完全唔岩我）轉full之前我調左去一間好大嘅鋪好忙好忙但係可能我幫得手 我經理r我畢左業做一排ft 幫幫手 我就應承左 我知道做operation 係辛苦同相對無前途 但係開心 同無咩壓力囉 唔會帶工作返屋企 比客激親最多同同事呻下 所以邊做邊諗下遲下想係咩方面發展

我大學同學有疑難雜症想問下人 咪借賬比佢post 佢（佢怕比人起底咪隱姓埋名）我就畢左業做梗ft barista

第一日就比客and partner reserve 曬 細鋪分得好少貨 你要同partner熟先有機會幫你逐間打去問 我果區無曬

未想 愈轉愈伏

諗起喺美心廠整過你地舖頭啲三文治

Pt 有人工加的 我一年加左兩次 37to 41 to 43 appraisal要好睇 加鋪頭夠忙

flat white 同 caffe latte有咩分別

我知邊間仲有wo pm

百屌成材，翻sb學識點自己執生

洗地好辛苦 D地膠重到仆街

路過已quit IC
Ring up11字頭老嘢

洗焗爐

今時今日仲有1字頭都好難得嫁啦
唔係睇在張員工證真係未必同佢玩咁耐
不過真心講唔係得咁少嘅
遇著班好嘅客同好火胖都會繼續賣人情做落去

想apply part time有咩要求?流程係點

大學畢業都做Starbucks
你講笑呀?

朱古力鮮奶紅茶 唔係落分加糖水咩

點解你地啲員工可以咁閪面？
點解你地沖得咁撚難飲仲有臉皮收咁貴？
點解你地沖啲long black可以淡過americano?
點解你地杯杯咖啡都咁淡？

我ring up 20開頭 已經變左老野啦

又唔係個個都西 不過做飲食係咁嫁啦 一忙起上黎好難唔西面 杯野飲幾錢同我地無直接關係 人工又唔係特別高 都係仲個operation 姐
全自動咖啡機沖既飲品 好唔好飲因人而異啦 唔中意就唔好幫襯 好多人覺得pacific好飲 咁咪過主囉
收幾杯本野又唔係我袋
據我所知americano and long black係同一樣野 咖啡機有long black short不過一般我地照沖返americano
嫌淡咪加short espresso 比例問題 而家改用澳洲奶 奶味淡左

去過幫更 有緣會見到的

UGC 香港八大畢業 其實有唔少partner都有學歷 人各有志姐 我唔覺得大學畢業好威 有partner辭左會計師黎做

其實Starbucks公司文化真心做得幾好
用partner個term黎拉近同事間既關係
唔好笑啲staff係讀唔成書乜乜柒柒
我以前間鋪入面都有唔少八大畢業或者仲讀緊大學
佢地為既未必係錢 而係識到一班好夥伴

利申：前ic 依家仲有同前夥伴出黎玩

其實大家80後90後一齊翻工玩幾開心。
仲有lobby姐姐同我地玩埋一份
以前有個blue blood同事，教左我好多野

對於你大學畢業走去做starbucks
你父母點睇？

年資較長 相同職位 人工有無分別？

到依家我都好感激我個經理
教我既唔止工作上既野
仲教左我好多做人既野
其實都好懷念果段日子

想知工作辛唔辛苦？試過遇過最麻煩嘅客係點？

沖入港島鋪大叫我想見工 有手有腳就請嫁啦

同意呀 我地鋪既同事都好friend嫁 無人規定大學畢業唔比做飲食 講唔上係理想 但係係我一個心願囉
有d同事都會勸我辭職搵份好d既工 我唔見得日日坐office勾心鬥角先叫有前途 可能做做會可以升上office做support team 有個經理都上左office
Career path唔同姐

樽芒果紅茶邊到有得買 好想買一箱返屋企飲

樓主反映下

認真問
見到有人買包咖啡豆好似會幫佢磨粉
係咪磨完可以就咁倒入杯沖熱水飲
唔洗咖啡機嫁？

嘩 說來話長 份工係幾辛苦 體力勞動多 重複性工作多 有時企全日till 都幾攰 有時可以同IC講咁轉下位囉企下其他位 不過通常佢見你邊樣快會做死邊樣所以我經常都係till 開早就眼訓 收夜就攰囉
但工作滿足感都大 最開心係同熟既partner一齊返工 其次係同熟客傾計 有客會送野比我地食嫁 有收過金莎 同自製甜品
最煩係投訴撚 同妄想被迫害症 有啲客係高知識分子英文特別好呢會寫三百幾字黎投訴你 但係個原因係好簡單囉可能只係你call drink 無call佢個名
妄想被迫害正呢系嗰啲俾人呃錢呃得多之後成日拎張單黎問我個價錢係咪計錯左 我已經係同佢玩到攞計數機出嚟計俾佢佢就話我哋成日呃佢錢落錯單 最恐怖嘅係佢又唔係要搵着數又唔係要退錢但係就係要同你理論 咁佢大聲嘈你又唔可以完全理佢喎咁咪唯有陪佢顛囉
其他都冇乜嘢叫錯野嗰啲已經家常便飯

鋪頭會有滴壺同French press賣 我地會幫客磨係starbuck買既啡豆 視乎你用咩器材磨幾多度 啡粉唔係即溶咖啡 唔可以加水飲 有d instant coffee pack 跟埋個紙漏斗比你就可以沖熱水

樓主無視左？

又唔係作奸犯科 佢地就無咩所謂 我知自己做咩就得嫁啦
條條大路通羅馬喺邊度做嘢都可以累積經驗嘅啫 我都有啲同事喺度做左幾年之後會有機會升上office 係有料嘅去邊度做嘢都會有人賞識嘅
咁我又無話以後都係度做 想當比自己休息下 做下想做既野
如果你有飲食業相關經驗為人工會高啲 不過你要出示返相關證明
有啲同事呢冇升到職但係喺度做咗幾年咁每年都會加少少人工

係呀其實我經理都好好架因為佢一方面又想我留低做ft 但係另一方面佢又成日勸我出去搵份長工有前途啲
做梗pt嗰陣時佢成日都教我好多野 比我試多啲唔同嘅嘢即係你會覺得你唔只係幫佢炒當佢真係會重視你嗰啲囉
天下無不散之筵席呀嘛我都預咗有一日要走嘅

收工掉左佢，或員工拎走食

我想問係咪一定要指定冬日飲品
女朋友頭痛唔想飲咖啡
今日到期

多唔多女向你示好

其實D客講句thank you或者唔該唒有時仲鼓勵我地,已經好窩心

Tazo tea? 公司都係一箱箱入貨你去啲日本或者citysuper 之類既超級市場睇吓有冇囉

佢而家做服務業雖然收錢係服務你但係作為一個有禮貌有教養嘅客人我覺得你講句唔該真係成件事咪好咗囉
我收錢就點都會同啲客講Thank you嘅

我係女仔 多tb示好 點睇？

冇記錯係新出果幾杯囉有杯朱古力奶茶咪冇咖啡
😂

其實星記好多tb做

應該話唔知點解d tb 好中意黎做
我識既都換有五六個

銅記差不多每間舖都有tb

最高峰係三個tb closing ,all tb 😹😹

我以前個間舖都試過

有咩 benefit ?

員工証 美心所有outlet85折 一個月4張飲品劵 2個月一張咖啡豆劵 醫療

啱啱升左做金星 係app到多左張卡 但餘額同原本嗰張分開計 咁應該用邊張？

星星係一齊儲 但錢係分開 不過可以use app to transfer money if all cards are under one account
用返金卡囉方便d

點先可以平d買到coupon

收鋪收得慢就比人屌, 通常都無乜時間食
利申: 10年前暑期工B仔

但係呢真係好肚餓㗎喎我一定食咗先至收舖囉
因為我收bar 可以快過收皮同lobby既人所以我次次都好囂張咁慢慢食
以前有個ic 好好㗎佢叫我帶返去囉不過我拎到返嚟無人食所以我會掉

有時佢會出啲新年聖誕情人節 cash coupon 會送杯免費嘢飲買平少少囉但係買現金卷係唔會有平㗎

Latte 有冇得decaf？

me以前一食就比人屌收鋪收得慢, 仲要問準IC先有得食邊件

我收皮加收lobby
唔識收bar加炒檔

梗係有啦 大部份咖啡都可以decaf or half decaf

我哋鋪頭玩到三部咖啡幾我都收得切不過就要狠狠地pre closing 如果所有野等到關門先做嘅話就一定做唔切
其實我都無人教過係有一日同三個IC收夜佢哋三個入咗去玩bank 所以得返我一個咩都要做晒

之前咩區？ 港島好等人用 其實轉個區 區經都唔知你以前發生咩事 應該會用你 不過之前既野可能影響到升職

點樣order齋啡
直接講要black coffee

點解咁低人工仲肯繼續做 成日搞買一送一覺得你地做得好辛苦

就係港島,但係starbuck唔係會有記錄睇到GA??因為收過1封WARNING

唉屌 店經理寫？

想做part time 可以點？

有啲老到死嘅partner ring up 五個字咋

我從來都唔會帶隔熱手套洗 我仲要係個爐未凍嘅時候就已經要洗完囉

我天真咁覺得同埋好嘅夥伴可以日日一齊拍更係好幸福嘅事

Online Send cv, walk in ...... 我喺鋪頭見啲人都就咁行入黎搵我經理

Coffee of the day or just for a coffee

我個人覺得應該冇乜嘢因為呢Starbucks係好多rejoin架呢我識一個IC佢之前都係同佢經理唔啱牙應該俾人話花咗但係嚟到都冇乜嘢照樣升asm

識唔識以前係尖東做既tracy lo?

其實係咪好多是非

係啊 你冇咩點得罪經理 佢都應該唔會咁賤

Warning真係好小事
但曾經有partner比經理做左一穫
搞到冇得做美心集團其下既位

未凍果陣洗先易洗

一黎易洗 二黎我地未關門就洗定爐板 所以唔關得
重到死 塊野

美心集團係幾狗 搬左office去荔枝角 我有次上去d reception 串到痴左線
以前coffee concept係太古 training centre係金鐘果時正常好多

落單係咪一定要講英文？

Office門口果兩個八婆
之前去上IC堂 好似喝狗咁叫我show staff card

咁諗無錯嫁喎
一日仲有就享受一日
無咗咪放响心度就算

我個人覺得個飲品名講英文好啲囉不過你講中文我都聽得明嘅
唔知點解都係覺得會讀個飲品嘅全名嘅人只有大陸人
咁我都明就算係香港人都唔一定識英文或者驚讀唔正係正常嘅

係呀我exactly試過囉我心諗我做得耐過你呀
仲有你要人哋show卡唔係一個問題但係佢好冇禮貌好寸嘴囉
Even做Office唔係威啲個喎同埋佢只不過係一個reception 🌚

而家買野, 會就咁問你 "要唔要幫你加朱古力碎, 要唔要加jelly"
但唔講係要加錢

可唔可以唔好咁撚hea淨係一個笑臉

我如果真係會走嘅時候會好唔捨得囉
我同一班人熟咗之後咁總有人會走啊會調舖 Starbucks 鍾意調人哋鋪㗎囉即係唔調唔升你
做operation固然辛苦 但唯一既源動力係幾個好partner 唔會咁好彩同鋪既個個都超好 有幾個好都已經好幸運

我upsell一定會提價錢個喎唔係好容易俾啲客投訴
我估嗰啲鋪可能唔夠數所以想屈多你幾蚊囉

公司冇明文規定要我地畫咩個喎畫個笑面已經算係咁啦
平時忙起上嚟除咗必須要嘅mark杯我咩都唔會畫 中意畫畫拉花麻煩去精品cafe 我攞住個奶勺啊咩花都拉唔到㗎

旺角新世紀個間, 最近幾次去買野都係咁
我通常出新野就會去試下, 咁我唔太知杯新野其實有D乜
有次佢問我要唔要朱古力碎, 我以為好似 要唔要cream咁係杯野本身有朱古力碎而問我要唔要落, 我就答左好, 到拍完卡先知原來on top係要收錢, 雖然係幾蚊但都唔駛咁掛

Hi Partner

外判pt
九龍新界區$50
港島區$55喇

唔好同分區囉 你店經理仆街唱到全區都知/再仆街d寫衰你record就好大機會連其他區都唔請

科大嘅咖啡師係咪科大讀

條友係咪肥肥矮矮黑色圍裙
我上次係呢間都係咁比佢加咗幾蚊
仲要加咗搞到杯野勁難飲
見到整野飲嗰個一見到個杯
"又係加jelly" 然後黑鳩我面
關我撚事咩 知要加錢我唔撚加啦

香港仔?幫我儲星星

中學畢業都咁少?

消毒濟
等人回收

係呀！！
肥肥地唔高既男人

點解買到咁貴

調店離職 同拍新拖差唔多
要重新再適應一次人 好攰
真係好嘅 幾遠都會聯繫
ps睇你咁講你好似無經歷走咁

點解啲豆炒到咁燶？

如果響其他地方買嘅Starbucks card係咪都可以響唔同國家用到？

我會upsell upgrade 加大加4$

Hihi

咁好 我未轉前加完都係45 一年前

唔關事嫁喎 我有係大學鋪返過都見過果間學校既學生做pt不過一日就辭職啦

佢要係餐飲業嘅經驗喎仲要一定有相關文件先至會有機會r多啲人工

話我覺得你講得好貼切喎
其實係㗎適應新嘅人就算唔係調走咗依家啲同事係請嗰啲新人啊或者新IC你都要適應一次啦新人新作風
我梗係有經歷過走啦我調過三間鋪都係過10幾間舖頭幫更
睇到好多其實反而可能係我周圍走來走去所以見慣左人事變遷囉不過同最熟嗰啲partner嘅話佢哋走咗咪出邊見囉
其實有時都好洩氣因為返呢份工某程度上係想同嗰啲熟嘅同事一齊但係而家返工又同啲唔熟嘅人夾硬合作
熟嗰啲又走咗一係就辭職一係就調舖我都唔知點解佢成日都咁鍾意調人鋪 最搞笑嘅係佢調走完人哋之後又會調返去同一間舖
又或者可能我覺得我好快都會辭職所以就算冇最熟嘅拍埋一齊返工但係呢份工都係我幾鍾意嘅所以我而家已經開始有啲唔捨得倒數緊日子

香港卡淨係可以喺香港澳門用如果你去美國用呢就儲唔到星星但係就會計返匯率扣錢囉可以用錢

調返同一間舖最大原因都係升咗再返去學嘢
我同你類似嘅體會係得我調 其餘熟底嘅响舊舖
雖然話會聯繫但以往嘅日子加上新環境自己好似異類(我就係新人事嘅作風) 兩個反差形成咗離鄉別井嘅思鄉病
其實講到咁都係因為無諗過一份牛工會搵到班好好嘅同事同朋友 教自己做人 一齊炒檔嘅快感同團隊感
同埋班好似鄰居嘅友善客
甚麼客人嘅第三空間
反過來講對自己嚟講咪又係~
鍾意份工畀到呢啲超越財權嘅嘢
呢種都係習慣嚟
習慣變咗 加埋人嘅成長就會慢慢看破
將呢啲人物事放响心就好。

生命的過客 曾經幾熟既partner 事過境遷 調左鋪 人地同新partner日對夜對 共同話又多 唉 有時約埋一齊出黎食飯都有少少跟唔到話題
其實d客真係幾好 好既客讚我一句可以令我一日都充滿能量
而家做服務業 心臟要好強 d西客愈來愈西 所以😩
有次個都隔唔時黎買野既客又叫完曬野先加野 咁我見佢幾正常咁就同佢講左句 下次早少少講埋方便d(因為係貼紙鋪我要跑去貼貼紙改杯而條龍好多人） 我好客氣講 點知條女聽完突然間好似變左第二個人咁鬧爆我 話我冇禮貌 你咁問我咩名要投訴我 好大聲 我冇理到佢 因為第一我好禮貌二好多客
我叫第二個客黎既時候果個男仔望到發生咩事 問我冇野呀嘛 um 係好開心 因為有人理解我地 仲安慰我 不過我先唔驚呢d痴線
不過自此之後我唔會再教育d西客 佢地中意改咩我都話 好 等陣
其實咁樣唔好 做壞手勢 多數人你解釋比佢聽你order果時講埋special request會方便大家 快d 佢地會接受 咁以後都知要點 大家方便 ps 我鋪堅忙
日日打過萬till

關係亂倒亂

pt有冇？定ft先有？

Pt都有 好似pt就半年先有証 我果時返418（返得多鐘）既
Ft一個月就有証啦 超快
Coupon果d無記錯第二個月開始有 太耐之前拎
未必update 有証就有醫療 折扣嫁啦

其實真係唔洗教佢哋 聽者有意 哂心機
相由心生 同埋有經歷就會明
有咗呢啲經歷 出去食嘢都對人哋多份尊重

你地做左幾耐，我12字頭想轉工

港島區火胖
有冇試過有人叫cappuccino no foam
利申 以前做緊個陣試過

點解我見左三次 pt都唔請
係咪唔請樣衰毒撚

基本上一到下午四點就開始pre closing

熱既strawberry frap

中西區partner留名 starbucks啲同事都好好，返工好開心

我做左差唔多三年啦你12開頭應該四五年啦喎

好多個喎 mocha 走甜呀嗰啲囉跟住我同佢講話你係咪要latte 佢又話佢要mocha

你去港島區見？ 唔會唔請吖嘛

我返星期六日呢由朝頭早就唔俾人掂我部咖啡機
唔用得污糟咪唔使洗囉

我試話mt crm 走奶 佢叫我直接加水啊跟住整咗杯質感好恐怖嘅frap 佢話佢就係要呢啲喎

忙時忙不過都幾開心嘅

我做果間係細舖，唔忙好舒服 中西區應該好少唔忙嘅舖

沙田

希望佢唔好咁仆街

我接過最恐怖係mobile order 7 bump caramel 7 bump mocha 既 grande salt caramel mocha
Bump哂syrup加espresso shot 已經係半杯有多
根本就甜到仆街 結果條友黎拎野飲個陣係到問點解咁甜

過萬till又唔係超辛苦既，係會有少少疲勞轟炸咁樣，d客連飲咩都唔知，排哂隊仲要我介紹係會真係九成九無乜表情無乜語氣既變化，好似機器咁，新人中更打till打十日包佢打till快幾倍
不過依架仲keep到同starbucks同事一個月都仲見到一次，食下宵夜，食下團年飯。仲做緊個陣又會成日約岀黎，大家都差唔多年齡講野又夾得埋，不過轉左個閪經理，唔係我諗應該全部pt都仲做緊，番唔到轉頭，我諗都好難再揾到第二份好似starbucks又好玩又開心有野食又野飲又識到好朋友既工架啦

好多奇怪order
之前有人走黎問有冇素食 咁啱個日個皮好多都sold out咁我咪答佢冇喎今日好多都sold out左 點知佢屌我話咁大間舖連素都冇 之後就走左

我試過火腿芝士脆多走火腿 因為個客唔洗豬肉 但係基本上塊火腿同塊多士根本就痴埋一齊 好難分開而又唔整爛舊多士

火腿芝士脆多英文點讀

call mazone

靜鋪唔等人用呢你見20次都冇用㗎
我之前想去屯門做吖嘛明明佢哋貼住請人我去問佢佢又話夠人喎

d on9 有幾搞笑個喎我覺得mobile order唔可以比佢哋做custom

係架但係你又唔好咁講喎till唔係打得多就會快個喎
我嗰度啲partner打幾年till 都仲可以成隻烏龜咁個喎我返工第一個星期就學加打 一分鐘打n 個order
熟係能生巧但係只限於係有少少腦筋嘅人
而有少少腦筋嘅人多數都唔會喺度長做😹
冇㗎啦我都覺得好驚以後都唔番番咁樣嘅合咁樣嘅工作環境

佢哋好鍾意呢臨收舖呢果皮櫃冇晒野呢先至黎好似麥兜咁逐個問我有冇咩 有冇咩囉跟住我話先生你自己睇下有啲咩淨好過 🌚 我地係coffee shop唔係素食餐廳

啲客話走咩我唔一定幫佢走個喎
有時佢要走個三文治嘅餡跟住我俾把刀叉佢自己搞因為如果你走去幫佢走呢走然之後塊三文治整得好核突 佢唔要到時要mark out 又void單就gg
如果我遇到你呢個客我一係叫佢自己搞一係叫佢揀其他我唔會幫佢搞囉
啲IC教我 你同佢講啲嘢食唔係我哋即場整嘅全部都係現成嘅所以我哋如果夾硬幫你做客製嘅話會影響本身嘅食物質素
有陣時啲客叫大外賣跟住叫我將啲頂一開四我都唔會做個喎因為一間切完之後你唔滿意 碎曬 我幾十件餅點算呢

Clock 麥sure
大概係咁讀啦好多partner都有唔同嘅發音㗎

但係我個sm叫你照整啦 賣一個mark out一個 總好過兩個mark out

睇下有無心去快姐
如果係咁chur個客咁樣實快
但有時候就慢慢啦
如果bar係新B
急都急唔黎
我多數打慢d加幫佢禁shot打奶
諗諗下有少少想去其他舖做添

我新人黎架，只係去過一間舖幫更，咁都相認到?

諗起試過有客黎買bagel仲叫我幫佢搽埋cream cheese
心諗食都咁懶餵埋你好唔好
我將舊cream cheese放係兩塊bagel中間之後擰勻佢
佢見到我咁做之後即刻話算啦咁樣得啦

我以前都係中西區
Btw resign左就黎一年

見到ft個人工真係唔揀開胃
睇過你地人多炒檔果陣都幾撚忙下
竟然開唔夠13k

原來係同舖嘅同事，我諗我都知你係邊個啦

有無咩方法可以平啲飲，例如：package卷

咁可能你鋪頭生意唔係幾好喎因為我哋一定賣得晒所以我哋唔會整比啲西客

你講嗰間我有去過喎
因為我以前鋪頭休星期六日所以我成日都要出去幫更
不過依家無 一年前去過

有一兩個係

識一個tracy lo但唔知係咪你講果個

試過venti toffee nut frap 15 pump toffee nut 10pump 啡水 再加5pump mocha 我望到呆左

矮矮地，細細粒，笑起黎有酒窩

應該係同一個 做咩？

Pt最高人工有幾多？

佢最近點？仲有無做？

係咪直接落鋪頭in最好？如果得咗 返工係咪會去返in嗰間㗎？

請問香港有冇salty caramel mocha?上次叫條友俾左普通mocha我

機場Starbucks 係咪做到隻狗咁？好辛苦？

想去in下hku入面間starbucks

你係熟客？ 無做啦佢 生活幾美滿

好耐以前係尖東飲過佢既咖啡，後尾聽佢d同事講好似結左婚，有埋小朋友tim?

係呀 2個啦

火腿芝士牛角包塊芝士用咩牌子
食落甜甜地好好食

真係好掛住佢沖過既咖啡，祝佢幸福快樂。

好似話係 其實就咁學校醫院鋪都排到仆街

好多喎 通常係簡稱 中英夾雜 打till收皮企bar 我地會叫同事做partner

Gogogo 好忙嫁 加油

唔知 美心餅房d野

想朝早上完lecture,下晏返下工體驗下

想知西柚蜜糖紅茶點整？好好飲